1. **Q:** What is the capital of France?
   **A:** Paris

2. **Q:** Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
   **A:** William Shakespeare

3. **Q:** What is the largest planet in our solar system?
   **A:** Jupiter

4. **Q:** In which year did the Titanic sink?
   **A:** 1912

5. **Q:** What is the chemical symbol for gold?
   **A:** Au

6. **Q:** Who was the first president of the United States?
   **A:** George Washington

7. **Q:** Which element has the atomic number 1?
   **A:** Hydrogen

8. **Q:** What is the longest river in the world?
   **A:** The Nile (some sources say the Amazon)

9. **Q:** What is the currency of Japan?
   **A:** Yen

10. **Q:** Who painted the Mona Lisa?
    **A:** Leonardo da Vinci

11. **Q:** What is the main language spoken in Brazil?
    **A:** Portuguese

12. **Q:** Which country is known as the Land of the Rising Sun?
    **A:** Japan

13. **Q:** How many continents are there on Earth?
    **A:** Seven

14. **Q:** What is the smallest prime number?
    **A:** 2

15. **Q:** Which gas do plants absorb from the atmosphere?
    **A:** Carbon dioxide (CO₂)

16. **Q:** What is the hardest natural substance on Earth?
    **A:** Diamond

17. **Q:** Who discovered penicillin?
    **A:** Alexander Fleming

18. **Q:** Which planet is known as the Red Planet?
    **A:** Mars

19. **Q:** What is the tallest mountain in the world?
    **A:** Mount Everest

20. **Q:** What is the boiling point of water at sea level in Celsius?
    **A:** 100°C

